【700萬靚樓出租大廳】萬八蚊租3房私樓 內地女學生$3500出租大廳

月租$3500，竟然可以住進市值700餘萬的大型私人屋苑……..
近日，有女生以$3500出租私樓的大廳，出帖者是去年畢業的大學生黎小姐，她聲稱一年前向一名內地女生租住該單位的大廳。
該單位位於將軍澳一個大型屋苑，實用面積680呎，3房1套廁間隔，由於她是一次過繳交一年租金。由於想搬近男友居所，故打算提早在租約完結前離開，徵求新租客彌補合約期內剩下三個月的租金損失。
記者假扮租客睇樓，黎即落足嘴頭狂推銷，「 $3500包水電煤費用，更可以去會所做健身，坑口都不止這個價，如果你願意租6至8月，我送埋張床俾你。」
為保私隱，組合床外掛上布簾，單位處於低層兼有蚊，床上還掛了蚊帳。大廳設有三個室友的獨立衣櫃，屋內有點凌亂，枱上滿佈雜物，「晾衫架都是我的，其他三位均可以共用，但她們只能用一半範圍，我們將衣物全放進洗衣機內，隔三天開洗衣機洗一次。」
她又教路稱，共享浴室要注意衛生，「有一個室友好喜歡浸浴，你提醒她，她會善後，最重要溝通，但你不能責備她，因為她是一個自尊心極強的人。」
「她們是普通學生，年約十至廿歲，正修讀碩士學位，大房有套廁，細房的租客在週末也不回來，她不喜歡這裡，她深圳居所應該很大。二房東租下單位，她將大廳租給我，我已向她繳付全年租金，租金$3500已包水電煤費用，你只需要交租給我。」
而單位內都有規則，包括深夜要將音量收細，不要播放音樂，切忌24小時長開空調，「雖然水電煤全包，但如果長期開空調弄壞了，她未必會替你維修，因為我以前有位室友長期24小時開啟空調，就連外出也啟動著，清潔就隨你心意，總之不要帶男人回來。」見記者猶豫不定，她又賣口乖地說，「其實最大的房間跟大廳面積一樣大，細房只能放置一張床，衣櫃要放在外面，大廳面積比她們還要大。」
有地產經紀稱，該屋苑不少業主，都願意將客廳和睡房「斬件」出租予內地學生，因為租金收入會更高。
以今次這個六百多呎的三房單位為例，若整個單位租出去，現在市值租金約$18000，但如果逐間睡房和客廳租給學生，租金會多兩、三千元。
租金多了，回報率自然增加。如這個單位，業主於2013年以525萬購入上址，若以租金18,000計算，租金回報率約4.14厘；但如「斬件」租出去，每月租金可達$21000，回報率便有4.8厘。
這樣將單位分租出去，合法嗎？律師梁永鏗指出，業主和二房東的租客沒有簽訂租約，對雙方均沒有保障，業主要驅趕租客便要入稟法庭，或者業主想驅趕她們時，但雙方沒有簽訂合約，便沒有了依據，雙方均存在風險。
「如果二房東走數，業主收不到錢亦會驅趕他們；租客人數多，更容易出現租賃問題及糾紛，其他影響業權的行為，例如嘈吵或者滋擾性行為，可能都會因此而令業主想收回物業，驅趕所有租客。」
單位業主在2013年，以525萬購入上址，若以租金18,000計算，租金回報率約4厘1，單位現升值約750萬。

大把啦
係大學附近一定有
而家連將軍澳都有

租金係咪一次性交一年的？

間屋亂撚到好似狗竇

門口有冇放埋"歡迎光臨"先？？？

好撚正架d大陸妹成日見

中文字博大精深

請稍侯

唔比帶男人租黎做乜

如果租俾男人
7000蚊一個月都大把男人狗衝
聞住女人啲臭底褲訓教

唔駛
你住果個屋苑, target 呢d 女就得
女女女左佢地都怕事唔會出聲

試過條女好靚, 拉去後樓梯搞完, 佢自己搬走就算

一定污糟到仆街

男租客可以？